{
  data: [
    {
      question: '1.  传说中的嫦娥是吃了谁送的灵药才飞进广寒宫的？',
      answers: {
        'A': 'A 西王母',
        'B': 'B 东王母',
        "C": 'C 玉帝',
        'D': 'D 太白金星'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '2.  传说中的嫦娥，是谁的妻子',
      answers: {
        'A': 'A 大舜',
        'B': 'B 仓颉',
        "C": 'C 后羿',
        'D': 'D 颛顼'
      },
      right: 'C'
    },
    {
      question: '3.  八月十五又称什么节？',
      answers: {
        'A': 'A 团圆节',
        'B': 'B 月饼节',
        "C": 'C 故乡节',
        'D': 'D 诗人节'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '4.  元宵节和端午节与下面哪个节日并称为我国三大传统佳节？',
      answers: {
        'A': 'A 春节',
        'B': 'B 中秋节',
        "C": 'C 重阳节',
        'D': 'D 圣诞节'
      },
      right: 'B'
    },
    {
      question: '5.  在海边定期就来的潮汐与什么有关？',
      answers: {
        'A': 'A 月亮',
        'B': 'B 星星',
        "C": 'C 太阳',
        'D': 'D 风'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '6.  在有关中秋的典故中,吴刚伐的是什么树?',
      answers: {
        'A': 'A 桂树',
        'B': 'B 槐树',
        "C": 'C 柳树',
        'D': 'D 杨树'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '7.  在哪个朝代中秋节才开始成为固定的节日？',
      answers: {
        'A': 'A 唐',
        'B': 'B 宋',
        "C": 'C 元',
        'D': 'D 明'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '8.  月饼最初是用来做什么的？',
      answers: {
        'A': 'A 馈赠亲友的礼物',
        'B': 'B 节日食品',
        "C": 'C 祭奉月神的祭品',
        'D': 'D 地方小吃'
      },
      right: 'C'
    },
    {
      question: '9.  以下哪个不是跟中秋节有关的传说？',
      answers: {
        'A': 'A 精卫填海',
        'B': 'B 吴刚伐桂',
        "C": 'C 玉兔捣药',
        'D': 'D 嫦娥奔月'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '10.  以下哪个国家中秋节不吃月饼？',
      answers: {
        'A': 'A 美国',
        'B': 'B 英国',
        "C": 'C 意大利',
        'D': 'D 日本'
      },
      right: 'D'
    }
  ]
}